【D&G涉辱華】「中蟈是屎國」曝光者現身是一名亞裔女模

Dolce & Gabbana（D&G）及設計師Stefano Gabbana先後捲入廣告辱華及「中國是屎」失言風波，除了令上海時裝騷告吹，內地的銷售渠道亦全面被封，連外地的D&G專門店亦有華人抗議示威，事件愈演愈烈。Stefano Gabbana昨日已拍片公開說「對不起」道歉，但風波似仍未平息。

將Stefano Gabbana「中國是屎」言論曝光的，原來是叫Michaela Phuong Thanh Tranov的亞裔女模特兒。她與Stefano Gabbana透過社交媒體對話，爭辯D&G新廣告是否因涉嫌歧視而被刪走，導致對方出口大罵「中國是屎」。Michaela其後公開雙方對話內容，令D&G辱華風波大爆發。

Michaela事後在社交媒體稱自己雖非中國人，但認為亞洲人以至所有人都應獲得不同時裝品牌更好的對待。她只是正直的普通人，所以將對話內容公開。

根據社交網站資料，Michaela 的母語是捷克語，操流利英文，略懂意大利語及越南語。她2011年在英國的約克大學取得藝術史學位，隨後在馬蘭戈尼學院修讀時裝設計及時裝商業科目，曾為Gucci等時尚品牌做銷售助理，亦曾在雜誌Vinyl做實習等，目前是模特兒。

D&G新廣告日前被指辱華，短片現已刪除。Michaela 3天前在instagram上載與Stefano Gabbana的對話內容，當中可見Michaela指D&G新廣告有問題，Stefano Gabbana回覆指「假新聞只會令我更強」，她即反問怎可能視歧視為假新聞，更指廣告沒有尊重中國文化。

Stefano Gabbana指D&G來中國發展，不會上載內容錯誤的影片，「如果中國人見到片中女子用筷子食薄餅，感到被冒犯及低人一等，那是他們有問題。全世界都知道中國人用筷子進食，西方人則用刀叉，怎可能是歧視？」但Michaela反問為何刪走廣告，Stefano Gabbana稱全因辦公室員工愚蠢，「我永不刪走…中國是屎屎屎（emoji）國家，沒有中國，我們仍然活得很好」。

Michaela 將對話公開後，Stefano Gabbana所說的「中國是屎」言論令原本已被指辱華的D&G更激起中國人的憤怒。Michaela雖然得到中國人支持，但疑因「散布仇恨言論」，一度被ig刪除所有帖文，雖然最終獲得ig道歉，恢復部分帖文，但仍有70張圖片及影片被刪除。

Michaela在ig發文指自己並非中國人，但認為Stefano Gabbana攻擊她及中國人，所以決定公開事件。「在鋪天蓋地的報道中，我被稱為時裝界社運家、時裝博主、模特兒、有影響力的人，但我並非想成為上述身份。我只是一個正直的人而已」。Michaela更稱自己是普通人，並非尋求外界注意，只是希望引起外界對事件的關注，認為任何人都可以成為她，更認為亞洲人以至所有人都應獲得不同時裝品牌更好的對待。

Michaela亦指已「回歸到自己的日常生活」，對於之後取消追蹤她的用戶，她都想感謝他們，「能被你們聽到已經是一件很棒的事」，她更用拼音說「Wo ai nimen」（我愛你們）。

條女可以轉行了, 唔會再有名牌用佢做model

Model從來只係副業

唔信你問下鷲哥

睇相靚好多

有講錯？

係咩，咁就歧視，咁更嚴重，佢對中共折磨新彊人有乜睇法

大家一樣係亞洲人

條女明顯想紅啦，個設計師又係柒嘅咁都上當，以為係自己員工就乜都講

黃皮膚黑頭髮
個個被中國人

話你係country of Xi都唔得

亞咩裔，黑頭髮黃皮膚啊，出到國人地當你中國人㗎啦，連登仔係咁講㗎，個記者分裂國家？

其實唔想人講咪做好自己，話你係屎唔係去檢討反而走去打壓人，算唔算反證自己真係屎（都不如）？